
\begin{enumerate}
\item Soit la suite géométrique telle que $u_0 = 1$ et $q=3$. 
\begin{itemize}

\item[$\diamondsuit$]Donner la formule permettant de calculer $u_n$ en fonction de $q$ et de $u_0$.
\item[$\diamondsuit$]Donner la fonction exponentielle associée à la suite précédente
\item[$\diamondsuit$]Représenter l'allure de la courbe ainsi obtenue

\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Dresser le tableau de variations de la fonction $f(x)=3^x$

\vspace{0.5cm}

\item Soit la fonction $f(x)=0.5^x$. Préciser son sens de variation.
\vspace{0.5cm}

\item Rappeler les propriétés de calculs de la fonction exponentielle
\vspace{0.5cm}

\item Donner la base de la fonction $g(x)=0.78^x$
\vspace{0.5cm}

\item Le nombre de bactéries d'un plat préparé double chaque heure. Elle commence avec 1 individus au temps 1. 
\begin{itemize}

\item[$\diamondsuit$] Calculer le nombre de bactéries à la deuxième heure.
\item[$\diamondsuit$] Proposer une fonction exponentielle permettant de calculer le nombre de bactéries au bout de $x$ heures.
\item[$\diamondsuit$] On pose l'équation : $2^x = 1000000$;
\begin{itemize}
\item A quoi correspond cette équation en français ?
\item Résoudre l'équation $2^x = 1000000$
\item Le plat ne peut être consommé si le nombre de bactérie dépasse 1 million. Conclure.
\end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

\item Résoudre les équations suivantes dans $\mathrm{I\!R}$
\begin{itemize}

\item[$\diamondsuit$] $4^x = 12$ 
\item[$\diamondsuit$] $0.55^x = 100$
\item[$\diamondsuit$] $4^{x+3} = 1000$
\item[$\diamondsuit$] $78^x = 150000$ 
\end{itemize}
\end{enumerate}